[短篇] 做了三年『AI性伴侶』維修員，自問自答

在每一個時代裡，總會有那麼一兩種被視為特別吃香的行業，然而我可以十分肯定地說，這種『吃香』的觀念在很大程度上都是出於人們的誤解而已，因為自從投身於現在這份工作之後，這種誤解就不斷纏繞著我。

談到這份工作，男性友人總會表現得一臉羨慕，而女性則只會流露出嫌惡的眼神，就因為我是一個『AI性伴侶』維修員。

明明在2040年的今天，『AI性伴侶』已經不是什麼新奇的事物了，平均售價八萬元的它甚至連『高級玩意』都稱不上，街上隨便一部汽車都可能比它昂貴，然而即使是這樣，世人對它的態度卻仍然好像看見猛瑪象在街上走動一樣，既驚奇又害怕。

更糟糕的是女性們對這個行業的評價，不難想像，當她們得知以平均八萬元的售價就可以得到一個樣貌、身材、性格全都度身訂造的女性機械人時，不論是出於恐懼、絕望還是尊嚴問題，女性們幾乎都一面倒地反對這種新產物，以至連投身這個行業的我也遭到白眼。

公司不是沒有嘗試過挽救形象，為了贏得女性支持，甚至在社交網站上徵求設計男性機械人的意見，順便測試女性市場對這個項目的反應，結果——可是說是自討苦吃吧——除了少部份真心給予意見的人外，其餘大部份都是惡意批評、辱罵、甚至還有恐嚇留言，結果公司只能暫時停止項目，並且繼續擴展男性市場。

總而言之，這是一份深受女性歧視的工作，而且工作過程也沒有男性友人想像中那般美好。

所謂的維修並不是每天對機械人做各種各樣的色情玩意(雖然入行之初也有幻想過)，甚至連身體接觸也是少之又少，除了因為公司規定『必要接觸』時需要戴上手套之外，維修過程大多都是透過手動機械臂及自動工作台進行精密作業，說白了就是要員工們對客戶的私人財產『眼看手勿動』。

當然，福利方面還是有的，假如你自問對女性裸體百看不厭的話，這份工作也許會相當合適，因為所有接受檢測的機械人都是全裸進場的，而且會有各式各樣的外貌、身材與膚色，只要你能夠接受到一點——而且是最重要的一點——那就是你必須揭開它們美麗外表下的真實一面，不管是頭部、四肢、乳房、下腹、陰唇、甚至是眼皮、嘴唇、指甲等，只要是可能出問題的部件都需要你拆開維修；如果在看到裡面那些機械零件、電路板、電線和金屬骨架之後仍然不減你對女性身體的興趣的話，這份工作應該不會令你後悔。

才怪。

絕對會後悔的。

為什麼入行之前沒有人跟我說過以上這些話？為什麼我會相信那些新聞報導說這是最有前途的新興行業？為什麼要到現在才來後悔！

我叫丁宏健，廿六歲，一個月前被女朋友甩了，原因是幾次上床時都勃不起來，而事實上我發現自己對任何女性都已經『抬不起頭』了。

lm

最初發現到勃起異常大概是在一年前，那時候正跟女友在日本旅遊，晚上她穿上一套性感內衣誘惑我做愛，明明那是我最喜歡的類型，可是我的下體卻怎樣都提不起勁，於是我只好用疲累做借口拒絕了她。

旅遊回來以後，我故意在網上找些色情影片觀看，想測試下體的反應如何，結果只能偶爾勃起一兩次，而且維持時間都不長，那時候我就知道自己不妙了。

女友理所當然地以為我已經不愛她了，我倆為此吵了無數遍，最終她以『無法跟對自己身體沒興趣的男人共渡餘生』這個理由甩了我，自知已經無法勃起的我也反駁不到些什麼，只能這樣沈默地被甩了。

這件事情我不敢跟任何人說，也沒有心情研究到底可不可以向公司追討賠償，現在的我只為一件事情掙扎，那就是應否辭職。

然而就在這個決定我一生前途的時刻，公司卻突然作出了一個特別安排。

「啪！啪！啪！」

部門主管忽然拍起手掌要我們看過去。

「各位同事，今天有一件事情要向大家宣佈，公司將會成立一個新部門，需要在其他部門之中調遷人手過去，我們維修部也有同事被選上了，以下聽到自己名字的同事請收拾好個人物品，跟隨我旁邊這位人事部的同事離開。」

話音未落，維修部的同事們便開始紛紛議論起來。

「主管！請問那是什麼部門？」

「現在手頭上的工作不用完成了嗎？」

「薪金…會有變化嗎？」

「這不會是公司解僱員工前的安排吧？」

發問的聲音此起彼落，場面越來越哄動。

「大家冷靜下來聽我說！」主管清了一下嗓子，臉有難色地說：「我知道各位對這次特別安排感到不安，但我可以保證地說，被調過去的員工待遇絕對不會比現在差，可是詳細情況只能交給那邊的部門主管解釋，因為是機密內容，連我也不太清楚。」

「誒…連主管也不清楚嗎？」

「真是的。」

就在同事們為此擔憂不已的時候，我卻完全沒有把這些聽進腦中，因為現在的我滿腦子都是辭職與否這個問題。

「好了好了，總之聽到名字的人盡快準備一下吧，咳咳！首先是黃嘉樂！」

「誒…是我嗎？」

「下一個是…鄭德誠！」

「好、好的！」

「最後一個！丁宏健！」

沒有回應。

「丁宏健！丁宏健今天沒上班嗎？」

「咦、咦？是在叫我嗎？對不起！」

我這才清醒過來。

「你們三個準備好之後就跟旁邊這位女同事走吧。」

主管說罷跟那位人事部的同事點一下頭，然後回到了自己的位子上去。

「喂！宏健！」

身邊突然走出一個人，原來是同樣被點名的鄭德誠。

「怎麼了？」

「我倆都被選上了！你對新部門有什麼看法嗎？」

德誠有點戰戰兢兢地說。

「什麼看法…怎樣都沒所謂吧，都是工作而已。」我說。

「怎會沒所謂！公司很少會有這麼突然的舉動，這必定是大事情！」

德誠幾乎是叫出來般說。

這時候，同樣被調走的黃嘉樂拿著紙皮箱、背上他的背包懶洋洋地走過來說：「喂，你們有誰是吸煙的嗎？」

我跟德誠互相看了一眼，不約而同地回應說：「從來不吸。」

黃嘉樂聞言後表現得相當失望，搖著頭離開說：「唉…希望新部門有人可以借根煙給我抽兩口。」

德誠看起來有些困擾，只見他一邊碎碎唸說：「新同事嗎…這樣啊…」一邊回到自己的位子上去收拾物品。

天啊，看見這兩位『新同事』的反應後，原本就已經煩惱不已的我頓時感到更加焦躁起來，也許我應該早一點辭職的，這樣就不用捲入這次事件裡面去。

伴隨著這種煩躁的心情收拾好物品後，我跟黃嘉樂、鄭德誠二人尾隨著那位人事部女員工走進升降機，從5/F維修部來到了22/F的視像會議室。

推開會議室的大門後，赫然發現裡面已經有四人坐在最前排的座位上等候，另外還有一名長髮美女站在講台上的玻璃屏幕的前面。

「請坐在前排的空位上，私人物品可以暫時放在這邊的置物箱。」

人事部女同事說。

我們三人找到自己的位置坐好後，那位人事部女同事就離開了會議室並關上了門，所有人都面面相覷，整個會議室內充滿著緊張的氣氛。

「大家好，我姓楊，是這個新部門的主管，大家可以叫我Christine。」站在玻璃屏幕前的美女向我們點頭，然後以認真的表情說：「我知道事出突然，各位難免會有些緊張，關於這個新部門的運作和目標，現在由我逐一講解。」

話畢，Christine啟動了玻璃屏幕，上面顯示了一些數據資料和圖像。

「大家知道本公司目前銷量最高的是哪款產品嗎？」

Christine問道。

「當然知道，是2038年推出的『J』系，目前已經更新至5.1版。」

一位戴眼鏡的中年男性說。

「沒錯！是兩年前的產品！」Christine指著那位中年男性，以嚴肅的表情說：「作為市場部員工的你，覺得是什麼原因導致之後的新產品無法超越它？」

中年男性低頭不語，彷彿有口難言的樣子。

此時，另一位染了金髮、左邊耳釘了耳環的男子突然舉手說：「應該是兩年前開發的『那個系統』被禁止了的關係吧？」

此話一出，在場的其他人立即議論起來。

「喂、宏健！你知道那個人在說什麼嗎？」

坐在我左邊的德誠緊張矣矣地問道。

「我怎會知道除了維修以外的事情。」

我敷衍他說。

「應該在說一年前發生那次『意外』之後就被禁止了的『那個』吧。」

坐在我右邊的嘉樂沒精打采地說。

「咦咦咦？那到底是什麼樣的系統？」

坐在我左邊的德誠又再緊張地追問。我開始後悔坐在他們兩個中間了。

「請大家安靜。」講台上的Christine中止了我們的議論，然後在屏幕上開啟了一張公司產品的圖像說：「正如剛才那位宣傳部的同事所說，圖中這個『J』系產品原本是具備了某個特殊系統的，但因為發生了一場事故，這個系統被政府全面禁止了，公司的業績也從這時候開始逐漸下滑。」

我看著屏幕上的那個『J』系，立即想起了一年前曾經有一段時間出現了大量等待維修的機械人，幾乎每個晚上都要加班，整個維修部忙得不可開交，而那些等待維修的機械人之中佔了極大多數都是眼前這個『J』系，現在我只要看見它的臉就會聯想到那段地獄般的時光，說不定導致我無法勃起的元凶就是它。

留名加速

留名 呢個題材幾有新意

真係要等到2038年先至有J系列？
而家有無得預訂？

今晚先有時間出文

文呀

「在座之中可能有些人從未聽說過這件事情，這也難怪，因為那場事故的受害者是一位外國政府高官，為了保住自身的聲譽才同意接受我方私下和解，然而公司高層為免再度發生同類事故，於是用『系統可能被駭客入侵』作為借口全面回收『J』系產品進行『更新』——也就是移除我之前說的那個『系統』——並且以三折優惠價吸引顧客換購其他系列產品，這次事件才得以順利平息下來。」

Christine一邊指著屏幕上的圖像，一邊向我們解說事件，然而最重要的那場所謂『事故』到底是什麼卻隻字未提。

「那個…」一位外表瘦弱的男同事突然舉手，吞吞吐吐地說：「主管小姐，請問…你所說的那場事故，跟我們這個部門…到底有什麼關係？」

「好問題。」Christine合上了手掌，以凌厲的氣勢說：「我們這個部門要做的就是把那個一度被禁止的『系統』重新復活過來！」

話畢，在座的眾人立即陷入了一片靜默之中。

「說了這麼久，到底那是什麼樣的系統啊，Christine小姐？」

黃嘉樂不耐煩地問了一句。

「接下來我就會說明。」Christine好像對於黃嘉樂的『提醒』方式表現得有點不高興，但是依舊態度認真地說：「這個系統的名字叫做《自主性誘惑系統》，是本公司有史以來造得最成功的AI系統，相信在座各位都知道，從2023年世界上第一部載有AI系統的性伴侶機械人面世至今，近乎八成的『AI性伴侶』都是屬於接收指令行事的『被動型』，雖然有個別公司嘗試過加入適量的『主動程序』，然而基於安全理由，大多數都只會局限於問候、接送、傳遞物件等不重要的事情上，然而『J』系列性伴侶卻做到了它們做不到的東西，那就是主動激發擁有者的性慾，說白一點就是懂得『發情』。」

Christine說完這番話後，我暗中觀察了其他人的反應，除了那位市場部的中年大叔、宣傳部的金髮男以及滿心不在乎的黃嘉樂(還有失去勃起能力的我)之外，其他人的表情都誇張得好像看見了神跡一樣。

「所以說、我們要重新令公司的產品變得可以誘惑客戶了是嗎！」

一直表現得戰戰兢兢的德誠忽然幹勁十足地說。

「會發情嗎…嘿嘿…」

那位瘦弱的男同事開始喃喃自語起來。

「說它會發情只是淺白一點的說法而已。」Christine彷彿看不下去他們的下流表情，故意提高聲線補充說：「這個系統實際上是建立在自主感應、記錄和學習擁有者的性慾、性偏好、敏感帶、身體狀況等數據，然後在合適的情況下自動挑逗、滿足擁有者的性需要，所以並非毫無目的的發情行為。」

「噢噢噢噢噢———！」

德誠聞言後激動得好像快要爆炸似的，真是令我這個同屬維修部的同事感到有些難堪，可是我又不好意思阻止他，只能裝作無視下去。

LM

「但是…你說它之前發生過事故，又遭到政府禁止發售，那麼要用什麼方法才能夠讓它『復活』過來呢？」

一位坐在最旁邊、從未發聲的女同事突然開口問道。

「又是一個好問題。」Christine再度合上了手掌，並且信心十足地說：「方案已經有了，那就是以『保健治療』的名義重新包裝這個系統，首先以患有《性功能障礙》的男性為主要目標，順利取得政府認可以後再以『附帶優惠』的模式加載到公司其他系列產品上！這樣就可以令難得的科技成果再次復活了！」

話畢，會議室再度陷入一片沈默，然而跟上一次不同，因為這片刻的沈默只是為了迎來那幾個人的激動呼叫。

「噢噢噢噢噢噢噢————！」

「太厲害啦啦啦啦啦————！」

「發達啦—————！」

只見德誠、瘦弱男與淚流滿臉的市場部大叔高興得相擁起來，這個場面快讓我看不下去了。

可是，假如這個系統真的能夠治療《性功能障礙》的話，莫非…莫非我還有救嗎？

咦？等等…公司不會是知道了我患上這種病，所以才把我拉進這個部門的吧…？

「真是個好消息呢，宏健。」

黃嘉樂忽然挨過來說，彷彿知道我在想什麼似的。

「什麼？你、你這是什麼意思？」

我頓時感到心虛。

「咦？你不記得了嗎？上次啊…就是上個月的時候，你獨個兒在維修部留到很晚，還偷偷在裡面喝酒，我可是知道的啊。」黃嘉樂打了一個呵欠，以非常平淡的語氣說：「我見你喝得十分醉，於是把你帶到樓下的休息室去，可是你突然就發狂起來，說什麼『都怪這間公司害我失戀了』、『我以後都無法再做愛了』、『已經沒資格做男人了』之類的東西，我可是在裡面安慰了你很久啊，你知道嗎？」

我整個人立即僵硬起來，簡直不敢相信自己剛才聽見的那些話。

「後來啊，那位講台上的美女剛巧經過，聽見了你說的那些話，於是向我問了一些關於你的個人資料，我想從那時開始就有了把你拉進這個部門的意思了吧？」

黃嘉樂輕鬆地說。

「你剛才是說…那位主管…就是現在講台上面那位Christine小姐聽見了我喝醉後說的那些話嗎？」

我用近乎崩潰的表情問道。

「對呀。」

黃嘉樂毫無惡意地微笑說。

就在這個時候，Christine忽然在講台上叫了我的名字。

「丁宏健…這是你的名字吧？」Christine直直地看著我的眼睛，表情突然變得溫柔起來說：「我把這次的復活計劃稱為《J復活計劃》，你知道為什麼嗎？」

「……我不知道。」

老實說，我根本不想知道，現在的我只想盡快從這個充滿羞恥感的地方逃跑而已。

「因為你的姓氏跟英文字『J』十分相似，而這次計劃的關鍵人物就是你，丁宏健，這個計劃是以你命名的。」

Christine用肯定的語氣說。

「不…不會吧。」

夠了，不要再說下去了，我已經知道要發生什麼事情了，拜託！讓我離開這裡吧！只要能夠離開這裡，就算是永遠治不好下體也沒所謂了！天啊！請你救救我吧！

「各位，從現在開始，我們將會以丁宏健的下體復康為首要目標，把《自主性誘惑系統》設計成一套可以完美解決《性功能障礙》的全新系統！請大家給予鼓勵的掌聲予丁宏健同事！」

啪啪啪啪啪啪啪啪啪———！

噗通！

「Christine小姐！丁宏健突然暈倒了！」

「什麼？不得了、立即把他帶到保健室去，順便記錄低他的身體數據以作日後參考！」

「好的！」

第一話。完

對唔任各位，我好少寫故事，加上又要返工，所以會寫得比較慢

自問無講故台其他人寫得咁好，今次篇文我當做係一次新嘗試，如果能夠得到大家支持，我會繼續努力寫落去 晚安各位

創意故
留名

復活的J

公開處刑 寫得好好笑

留名

開頭唔錯，留名先